港女北上與中男結婚增 羅致光料單程證需求遞減

羅致光在最新的網誌提到，80年代跨境婚姻主要是香港人先領取無結婚紀錄證明書，再回到中國結婚，當中超過95%是男性。不過，2003年是一個分水嶺，自此之後大部分跨境婚姻都在香港註冊。近年在香港註冊的婚姻，有3分之1是跨境婚姻。

他提到過往跨境婚姻家庭都在香港團聚，但在近年，香港女性與中國男性結婚的比例不斷上升。若以在香港註冊的婚姻計算，2017年的跨境婚姻中，三成是香港女性與中國男性結婚。以近年這個數字的變化趨勢，未來十年間這個男女比例會大致相等。

由於愈來愈多家庭選擇於中國團聚，特別是香港的妻子到中國與丈夫團聚，再加上近期有關香港居民領取中國居住證的各種安排，將會大大減少到香港家庭團聚的個案，單程證的需求會逐步減少，這有可能令香港早於較早前估計的2043年出現人口減少。

支那女人呃完身分證移民香港 再番去接佢個襯家佬
又一單港女北上與中男結婚

話之班港女啦

佢死佢事

男女都好，人獸交始終唔啱

正想講呢點